點解警察永遠都係錯？

相信唔少人對社運都有潔癖，覺得示威者對警察還手就唔啱，用暴力圍毆翻警察就唔啱。我有以下睇法。

市民毆鬥係刑事，警察自然會盡全力調查；
警察圍毆示威者都係刑事，但係警察會築起人鏈保護同事，唔比記者影到。

示威者衝擊係有違和平集會原則，警察會築起防線；
警察由防守變成進攻，由拎盾牌變成射子彈，仲要下下射頭，然後寫份報告就乜事都冇。

示威者會用雨傘同自製盾牌，配合擲水樽擲雨傘擲雜物，甚至零星擲磚，警察有成吋厚既頭盔同盾牌，加上訓練保護自己；
警察會用警棍無差別打落示威者及途人，不論被打者有冇衝突，粗警棍每下打落頭同用舊磚扑你差唔多，想投訴你又冇number。但示威者保護自己既就得幾mm厚安全帽，保鮮紙，眼罩同口罩。

有唔小撐警既人都覺得「記者偏幫反對派」。大佬呀，警察做野有免死金牌，打人有同事保護，唔跟程序同指引做野，下下想殺人咁樣，但係依然冇人可以實質制衡到佢哋，而佢哋仲係收緊被打者交既稅；記者當然會睇落好似偏幫弱勢既一方，因為講緊既係 『濫 權 冇 後 果，打 人 告 唔 入 』既情況。示威者犯法冇人影咩依家？你咪一樣係cctvb 同其他台同網絡見到？示威者犯法冇人拉咩依家？警察毆打就冇人拉！

有人仇警既原因係因為警察冇人制衡。如果政府唔從示威者角度諗，一味要示威者收手，等於係比強心針警察繼續施暴，示威者必然反抗，只會有更多和理非變成勇武。唯一有機會可以和平解決問題既方法，只有限制警察權力，或者革新監警制度，令示威者覺得人身受到保障，犯法既警察都會受到制裁，示威者先會停止針對警察既暴力行為。

如果你問點解係革新監警制度而唔係增加制裁暴力示威者既能力。首先，依家示威者犯法以經有 有效既警察去執法，相反制衡警察同等犯法既機制就冇(監警會同警察投訴課食屎啦)；其次，現時警察已經可以濫權得咁勁，如果再比執法者更多權既時候，濫權者既濫權程度只會再增加。

當警權大而冇機制可以制衡到，示威者自然被迫還手。
暴力事件冇正常人想見到，但偏偏林鄭政府想見，如果唔係，點會講兩個字，成立個委員會都唔肯？反而搞多個仇警問題出嚟。

起底 負評 block 上一頁

暴力巨輪

28萬了

你開得post預左比人block

上面成堆靜係睇標題，on99

因為主流認同既正義唔係班狗果邊，200萬 vs 3萬

281233

有無人睇哂先留言

睇咗文未？

大家睇晒內文先負皮
可能佢有講錯呢

淨睇標題留負評個啲同廢老有咩分別

樓主會唔會建議類似ICAC嘅監警組織？以self-initiated investigations主導

明白事理果啲其實都明晒，剩低都係弱智廢老
講道理嘅文宣差唔多已到盡頭，我覺得可以用無賴文宣
以子之矛攻子之盾，用返佢地個邏輯講
除左做文宣本身之外，仲可以提供答案，用黎回應藍絲親戚

無賴文宣，正式啟動

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

Block的人有無睇文
好正路吓
證明連登幾多child登仔 內容唔睇就Block

其實好文，推！
支持樓主

淨睇標題留負評個啲同廢老有咩分別 x2

整埋呢d濕鳩標題 睇都唔想睇

咪講左咪再用標題引人入黎

成班睇完標題同P牌負皮直接走

淨係話人唔睇文，咁你地解釋下個標題

正如男人點解有賓州，無得解

Counter argument

話我哋唔睇內文嗰啲
可唔可以解釋吓篇文目的係咩
打咁多字密密麻麻
但全部都係「阿媽係女人」
又冇明確表明立場
淨係話「有人仇警嘅原因」種種非常抽離嘅言論

反而你個標題簡單直接
意思即係話「警察有時都係啱」啦？！
依家每次有手足出去都比人打到爆曬曬缸
不反對通知書視若無賭
叫大家撤走但其實係圍賭
闖入商場恐嚇市民
唔戴委任證
鏡頭後就暗角打人
咁你哋依家答唔答到我
點解警察永遠係錯啊？？

大撚班用標題引人入嚟啦 我開個post話淋病死咗大把人入嚟睇添啦 點知啲人又真係睇完標題唔睇內容

有冇交代「唔好意思，呃左大家入黎」？
冇就抵樓主俾人屌

標題:點解啊媽係女人?
內文:解釋點解啊媽係女人

曲線寫個咁嘅標題，戇鳩乎？
負皮

呢篇文章post Facebook 岩d

P牌狗又想中立？
中立唔係問題
但中立持平都需要有一個公平嘅制度
目的就係平衡各方權益
宜家大撚把人撐獨立委員會查警察
但遲遲都無人理無回應
咁咪最好方法就係流血
打到邊一邊頂唔順囉
全港得3萬隻狗
200萬入而有20分之一係勇士都有10萬人
呢10萬人嘅力量都唔細

so sad 本身只係自己呻負能量冇諗過會有人睇

P牌弊處出左黎
見人標題好似幫狗講說話再見到p牌就扑

冇問題呀
解釋點解永遠係警察錯唔得咩

比盧偉聰睇睇
屌
佢話警察做野又錯 唔做野又錯
屌
你地就明顯指揮失誤 仲死雞撐飯蓋
立法會果下就應該 衝擊第一下就想辦法驅散
結果你仲要撒
變相咪比人屌多兩錢重
前線班狗癲 你就放人假 仲格硬要人上前線
結果爆都唔出奇
下下遊行 你就調十分之一人 有必要咩
呢兩個月警隊表現出黎就係唔專業
條街無人就識擺pose
有哂示威者就亂鳩咁黎
到依刻都無人負責

有咩問題？大個仔啦

比返啲sense先出黎反啦ok?

其實社會搞成咁 林鄭佔8成 2成係一哥冇料

走啦死差佬，香港唔歡迎你

( Show Blocked User - 廢的籮 )完全封鎖

sor我錯

唔係想中立，係想屌狗。
sor 標題同文章唔清晰誤導到大家，仲係p牌緊未知連登既有習慣
係度講聲
對唔住

我都話 呢d時刻 你一哥就做總指揮
仲比個垃圾鬼佬亂黎

看哂文
想改革個制度唔係咁易
其實政府一早知個警權問題
但佢仍然都無出聲講過
就知佢默許左

我覺得只有班汪汪受傷先會迫到佢地改變

一味我地示威者比人打 唔還手既
佢地不知幾想
最好打死哂我地

更加唔洗改革Tim

但係如果係佢地果邊都有人受傷
針唔到吉肉唔知痛
係吉左先會諗點解決個問題

對咩唔撚住
洗理佢地點講
各有各做
反正大家都係討論
你要盲反隨便你
但我希望各位理性思考
諗完再去做
做完咪後悔

標題冇立場
首段冇立場
234段講廢話
咁都叫好essay?

你所要既po 成個連登9成9都係
難得有個可以理性分析下 反而比你班傻鳩盲屌
child登真係唔係流

收皮啦p牌仔

BLOCKED

點解比人制服左既都要打

長文，標題首段唔清晰，敏感議題，新會員
有幾多呢啲posts先？

不果你鐘意俾人屌完屎眼先戴番安全套嘅我冇嘢講

知錯了

其實首段
“相信唔少人對社運都有潔癖，覺得示威者對警察還手就唔啱，用暴力圍毆翻警察就唔啱。我有以下睇法。”
會咁樣講係因為本身想回應社運潔癖既人，同啲潔癖人講點解警察永遠都係錯
p牌仔post前冇深諗過標題合唔合適

對唔住呃哂你哋入黎

示威者犯法咪被打被捕被告囉
警察濫權同犯法 我地叫成立一個公平公正公開嘅獨立委員會調查炸wor 你行得正企得正怕咩？
定你又想叫我向嗰個2000宗得兩宗 唔知有無運作緊 同會有委員出席撐警集會嘅監警會投訴？

樓主由佢啦唔好太上心
篇文太長好多人無睇就負皮

呢個政府得返警權保護佢，無警察嘅話，班高官一早比人拉哂出嚟傾計啦，仲有記招比佢地開咩，所以同政府講係嘥氣。

認同你講，吉唔到肉都唔知痛，班警察仲停留喺口腔期，以前打得咁開心係因為唔會輸，點打都唔會有事，不過依家佢地發現示威者係真係拎條命出嚟玩嗰陣，佢哋就會開始向自身安全嗰方面諗，而依家就係分化嘅好時機

謝安慰，
連登第一個post，長知識了

你又弱智嘅，呢篇po facebook都仲有呢啲對象，po連登就真係未必有

Btw都可能有嘅，連登上咗大台，應該會有啲CD-ROM 睇到

標題嘅重要性

負皮上一頁

個標題可以話警察錯
都可以話警察冇錯

本來冇想覆，但見到d人話block
留言表示一下我睇哂，講得幾好，可惜差佬唔明

係
所以要真係睇內文
一tldr就好易出事

只有傻仔先會信連登正負皮

完全唔明點解咁多人負皮，到底有冇睇內文

呢啲文都有人可以俾負皮
樓主文筆唔係話好但最少篇文係有解釋到標題喎